---
description: 用于单独用户导入，适用于添加增量数据。
---

# 导入用户

{% swagger baseUrl=" http://data-api.dmartech.cn/api/v1/api/import?secret=" path="your_secret_key" method="post" summary="导入用户 user" %}
{% swagger-description %}
secret key 在数据中心-API数据源详情中找到。

\




\


在导入客户数据的时候请务必确认至少导入一个主键，否则会失败。
{% endswagger-description %}

{% swagger-parameter in="path" name="secret" type="string" %}
请求认证密钥，在 

**数据中心-API数据源**

 中的找到SECRET
{% endswagger-parameter %}

{% swagger-parameter in="body" name="type" type="string" %}
 导入用户数据时，该指只能为 

**user**
{% endswagger-parameter %}

{% swagger-parameter in="body" name="properties" type="string" %}
 具体属性详见 

**数据中心-元数据-用户属性**

。只有元数据中有的用户属性才能被添加。
{% endswagger-parameter %}

{% swagger-response status="200" description="请求成功" %}
```javascript
{
  "errcode": 0,
  "errmsg": "success"
}
```
{% endswagger-response %}

{% swagger-response status="404" description="请求错误（具体错误码说明见下方）" %}
```javascript
{
   "errcode":10001,
   "errmsg":"json数据格式化失败"
}
```
{% endswagger-response %}
{% endswagger %}

请求示例

```
{
    "type": "user",
    "properties": {
        "mobile": "13988889999",
        "email": "zhangsan@sample.com",
        "name": "张三"
        ...
    }
}
```

### 特殊参数说明

properties中都需要"带主键标识的用户属性"且至少一个有值.

#### 特别说明:&#x20;

1\. "带主键标识的用户属性": 在"**数据中心-元数据-用户属性**"中可以将某些属性设置为主键标识, 默认为手机号和邮箱设为主键标识, 在导入数据时会根据这两个属性查询用户并更新数据。 （与任意主键一致即会合并更新数据）。

2\. 事件数据中需要两个**必要**的属性,"**event\_id**"和"**create\_time**"。event\_id为该事件数据的唯一标识，create\_time为该事件发生的时间.

#### 返回码说明

| 返回码   | 说明                 |
| ----- | ------------------ |
| 0     | 请求成功               |
| 10000 | 系统错误               |
| 10001 | json数据格式化失败        |
| 10002 | type取值不合法          |
| 10003 | 缺少secret参数         |
| 10004 | 属性列表为空             |
| 20000 | 身份验证失败             |
| 20001 | 缺少主键标识的用户属性        |
| 20002 | 至少需要一个主键标识的用户属性存在值 |
| 20003 | 数据校验失败             |

#### 备注

**该结果只是标识请求结果, 数据导入结果请查看系统中相关数据源的导入详情**
